關你家事」公審家事？ 大陸常見類似節目 配合政府軟性宣傳

無線電視(TVB)於週一（五日）啟播的「關你家事」節目，主持人、嘉賓及滿場觀眾，討論個別人士的家庭紛爭，由嘉賓及觀眾當面評論相關人士。直至六月八日，通訊事務管理局共收到十四宗投訴，認為此節目渲染負面訊息、無限放大家庭問題及公審。通訊局表示會按既有程序處理相關投訴。

根據無線電視的節目簡介，「關你家事」每集將討論家事紛爭個案，如婆媳糾紛、父子不和、分居夫妻等；又聲稱「由專業界別的嘉賓客觀分析、調解」，「嘗試修補看似不能挽回的家庭關係。」並有現場觀眾參與即場投票、對家庭個案發表己見，分享個人做法。

與「關你家事」性質相近的節目，早於中國大行其道，中國通常稱為大型情感談話節目，如中國河北衛視於二零一三年啟播的「情感大裁判」，這節目的形式亦是由主持人、嘉賓及滿場觀眾評論個別家事，節目聲稱「以解決情感矛盾、融入人文關懷、滲透道德感化為宗旨」，並明確說明要「實現價值引導」。

中國習近平主席強調「家庭價值」，他於二零一六年十二月在北京的「第一屆全國文明家庭表彰大會」上發言，聲稱要動員社會各界廣泛參與家庭文明建設，推動形成愛國愛家、相親相愛、向上向善、共建共用的社會主義家庭文明新風尚，他又稱家庭和睦則社會安定。
(節錄)

▋離地觀點橫行 香港要有《本土新聞》
▋訂閱方法
Paypal:
或：東亞銀行戶口 015-254-68-00092-8 (Local Press Ltd) ，支票，ATM，網上過數均可。

中國人最鍾意家庭公審
女人要浸豬籠就係典範

如果改做關你撚事呢

咁又岩
好多廢老冇腦之餘三觀不正
有呢類節目冇仿架
利申冇睇tvb 大陸個個睇過集

奇怪點解你唔係叫嗰家人裝Linux

根本就係 關你叉事

人地家事關佢地柒事咩
係得支那人 先至鍾意呢d節目

Viutv 有類似節目冇人理

屌你中共自己有撚道德價值觀咩，仲去教人，人唔笑狗都吠

垃圾節目轉過去睇viutv 十點半好過

通常無家庭觀念嘅人先會不停提家庭

無道德嘅國家，先會不停提倡道德

中國人亦有對人不對事既典範
所以同中國人討論事項係傾唔到有用野

viutv 係冇現場觀眾

變左男性健康節目

你咪又係對linux不對事
係咪都叫人裝linux九唔搭八邊有資格教訓人

搬龍門可以解決所有問題

講完咁又點？一啲教育意義都冇，純鬥慘大會

垃圾節目

維穩系統

支那垃圾文化節目

今集講「癈青？」